{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_017715",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "궁중의 제사상"
    },
    "text": "宮中の祭祀床 (궁중의 제사상)\\n\n祭祀の種類には小祥、大祥、薦新、茶礼、忌祭事、時祭などがあります。遡上対象が過ぎる前には毎日朝夕に常識を上げます。満2年になり、対象が過ぎた後は宗廟に祀られます。また、仙源殿には仙王の御真が祀られますが、仙源殿の番は宮中の特例で、先祖を鬼として祀るのではなく、人の道理として仕える祭祀です。そのため、祭器などは使わず、食べ物も生前に食べた通りに用意されます。宗廟は先王の神位を祀った場所で、春、夏、秋、洞の4番すなわち春分大祭、夏陽大祭、秋分大祭、冬陽大祭と臘平大祭を行います。この時、供え物は一切生ものとなりますが、妓祭司は楼閣や陵で過ごし、所期や待機を簡単に設けます。小器や大器の祭器には大きな祭像を高く飾り、朝夕の常識では祭飯を上げ、昼と夜には面を上げます。基本的な製品は五湯五炙または三湯三炙、片や包、油菓、糖束、実果などであり、かかとの高い祭器皿に高く挟まれます。そして天神は季節ごとに新しく出てくる様々な食品を先に先祖に捧げ、調理して食べる風習があり、宮中では宗廟に捧げられます。宮で使われる祭祀料理は、管守所で作られます。",
    "QA": [
        {
            "question": "宮中の祭祀床で行われる祭祀の種類は何ですか？",
            "answer": "小祥、大祥、薦新、茶礼、忌祭事、時祭などがあります。"
        },
        {
            "question": "遡上対象が過ぎる前には毎日朝夕に何を上げますか？",
            "answer": "常識を上げます。"
        },
        {
            "question": "対象が過ぎた後、宮中ではどこに祀られますか？",
            "answer": "宗廟に祀られます。"
        },
        {
            "question": "仙源殿には何が祀られますか？",
            "answer": "仙王の御真が祀られます。"
        },
        {
            "question": "仙源殿の祭祀はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "仙源殿の番は先祖を鬼として祀るのではなく、人の道理として仕える祭祀です。祭器などは使わず、食べ物も生前に食べた通りに用意されます。"
        },
        {
            "question": "宗廟では何種類の大祭が行われますか？",
            "answer": "春分大祭、夏陽大祭、秋分大祭、冬陽大祭、臘平大祭の5種類の大祭が行われます。"
        },
        {
            "question": "宗廟の大祭で供え物はどのようなものですか？",
            "answer": "一切生ものとなります。"
        },
        {
            "question": "妓祭司は宗廟の大祭の際にどのような役割を果たしますか？",
            "answer": "楼閣や陵で過ごし、所期や待機を簡単に設けます。"
        },
        {
            "question": "小器や大器の祭器には何が飾られますか？",
            "answer": "大きな祭像が高く飾られます。"
        },
        {
            "question": "宮中で使われる祭祀料理はどこで作られますか？",
            "answer": "管守所で作られます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 312
    }
}